官斥宅男詐儍扮懵 圍毆案3人脫罪

官斥宅男詐儍扮懵 圍毆案3人脫罪

要聞

0:00

【3P女神計】
【本報訊】網名「司徒奈奈」的宅男屢次要求「扑嘢」不成，便在網上辱罵女網友，有人看不過眼設下「女神計」報復，約宅男在情人節開房3P；實際早有埋伏，不但圍毆他，更逼他拍片向女動漫迷鞠躬道歉。案件昨裁決，法官直言聽了事主作供4天，發現他不時詐儍扮懵，態度輕佻答非所問，作供可謂差劣至極，故完全不會依賴其口供。涉設局打人的5名被告，3人罪脫，餘下兩人因警誡下有招認，法官裁定他們非法禁錮罪成。

被告邵頌然（前）及曾栢豪（後）昨獲判無罪釋放。黃耀興攝

「未來戰士」「皮褸」禁錮罪成

記者於裁決後致電事主羅浩峰（19歲）的手機，一把與羅相似的男聲否認是羅浩峰，說「係，你打錯喇」。羅的道歉片段本為關鍵證據，但控方認為難證明網上片段的源頭，決定不將片段呈堂，法官林偉權曾再三問控方是否真的決定不呈堂，控方堅持。林官昨在判辭指，在沒輔證下，難判斷羅的說話孰真孰假。

林官狠批羅是不誠實證人，斥責其傲慢輕佻，不時鬧情緒，詐儍扮懵又不認真，口供前後矛盾又常改口，每當口供現分歧，會諉過於錄口供警員。羅聲稱清楚記得他被「白毛」邵頌然（17歲）打頭55下、腰20下、小腿13下，惟林官直言常理來說，一個人不可能在被圍毆時，仔細數出各部位受襲次數。辯方以網上留言截圖盤問羅，指他粗言劣行，林官認為羅有意貼出該些言論，卻在庭上稱不是他說，反映羅不願講真話。

「肥仔」曾柏豪（24歲）、「虎牙」蔡周慧妍（16歲）及邵在警誡下沒招認，林官認為無證據支持控罪，判他們無罪釋放。然而，「未來戰士」溫穎賢（29歲）及「皮褸」趙文俊（32歲）在警誡下認打人，林官指他們限制了羅的人身自由，故非法禁錮罪成。

溫、趙在開審前承認襲擊致造成身體傷害罪及盜竊兩罪，負責拍片的「玲瓏」陳顯華（18歲）則承認全部控罪，包括襲擊致身體傷害、盜竊及非法禁錮共4罪。

律師求情指，自中四後輟學的陳最先被捕，供出其餘被告，他錯用方法伸張正義，已知闖大禍。律師又透露現為健身教練的溫自幼患亞氏保加症，容易忽然情緒高漲，以致犯案；另溫母在元旦時休克暈倒，溫希望能保釋陪伴母親。有刑毀、襲擊及三合會等案底的趙，律師指他有輕度智障。

林官表示，眾被告行為幼稚，但案情較一般黑幫或高利貸禁錮輕微，先替陳及溫索取感化及社會服務令等報告後判刑，其中只准溫保釋，下月6日判刑。

案件編號：DCCC418/17
■記者歐陽聯發

相關新聞
四日作供 打呵欠拍枱鬧人
要聞 9小時前